---
aid: 9025
zid: 657309
title: "澳宋现在有没有民兵制度？"
author: 龍城飛將MK
date: 2016-07-27 19:08:22+07:00
lastmod: 2016-07-28 23:49:00+07:00
---

龍城飛將 MK 于 2016-7-27 19:08:22 发表了：

似乎还没有，只有伏波军（名字能改么？不好听）和国民军，类似于解放军和武警的关系？

似乎没提到过民兵制度。

现在兵力不足的情况下是不是要建立民兵制度，必要时拉出一支数量可观的民兵营，解放机动兵力，维持新解放区的稳定、追歼残敌和协助正规军剿匪。

新解放区建立民兵制度更要紧，一定程度上发动民众，在战术上和战略上都有好处，战术上解放正规军的机动兵力维护后方稳定，战略上通过发动民众“保卫胜利果实”、不吃伪明反动政权的“二遍苦”来赢得民心？

像广州新解放区，以退伍老兵、警察为骨干，“良民”为主力组建，拉出五六个民兵营不成问题吧？

经过军政教育和训练的民兵们唱着反抗封建王权的《马赛曲》（换个名字）列队从大街上通过，应该能拉动民众的士气吧？

---

hyr2000 于 2016-7-27 19:35:15 发表了：

有公社民兵了，不过广州好像还没有。

---

真红骑士 于 2016-7-27 20:27:56 发表了：

海南有，原来的乡勇改编的那些

广东没有

---

轻舟 于 2016-7-27 20:40:54 发表了：

土堤那部分就提到了有装备标准矛的民兵

---

liutom2 于 2016-7-27 21:18:11 发表了：

狒狒们还顾不上发展民兵，目前还在发展民兵的上级单位，国民军，相当于现在的武警，轻装备野战军，主要负责地方治安行动。

---

龍城飛將 MK 于 2016-7-27 22:26:17 发表了：

> liutom2 发表于 2016-7-27 21:18
>
> 狒狒们还顾不上发展民兵，目前还在发展民兵的上级单位，国民军，相当于现在的武警，轻装备野战军，主要负责 ...

感觉还是不够用啊。。。。

---

liutom2 于 2016-7-27 23:23:28 发表了：

> 龍城飛將 MK 发表于 2016-7-27 22:26
>
> 感觉还是不够用啊。。。。

狒狒们是从上到下的发展，一开始是伏波军，然后由伏波军人员去训练国民军，等国民军有一定规模了，就能抽调人手组织民兵了。

不过就这个时期的民兵，大概也就扛杆红缨枪了。

---

番茄鸡蛋 于 2016-7-27 23:40:59 发表了：

我咋记得很早就有了，开煤矿的时候不就训练旷工当民兵

---

xp123567 于 2016-7-28 10:05:32 发表了：

老根据地是有民兵组织的，在新占领区地方政权刚刚建立，估计还没有发展国兵组织。近期的目标还是放在国民军的建设上好一点。

---

Avo17000 于 2016-7-28 10:28:59 发表了：

有民兵的，工厂里就有工人纠察队。

---

jsbhjys2 于 2016-7-28 23:49:31 发表了：

先搞枪换肩，把地方民团的控制权从缙绅大户手中夺过来，变成基层政权的雇佣武装，再配合社会改革进行组织改造

---
